# Chinese translations for Koha Manual package.
# Copyright (C) 2018, Koha Community
# This file is distributed under the same license as the Koha Manual package.
# Automatically generated, 2019.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Koha Manual 22.11\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-10-26 13:37+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2023-03-18 07:13+0000\n"
"Last-Translator: Saralin <c108126114@nkust.edu.tw>\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Pootle 2.8\n"
"X-POOTLE-MTIME: 1679123590.763224\n"
"X-Pootle-Path: /zh_TW/manual22.11/ILL_requests.po\n"
"X-Pootle-Revision: 1\n"

#: ../../source/ILL_requests.rst:6
msgid "ILL requests / Interlibrary loans"
msgstr "ILL 館際互借申請 / 館際互借送出"

#: ../../source/ILL_requests.rst:8
msgid "The ILL (Interlibrary loans) requests module adds the ability to request and manage loans or copies of material from external sources. Patrons can submit a request via the OPAC from the :ref:`your interlibrary loan requests <your-interlibrary-loan-requests-label>` tab of their account.  Library staff can then review and process those requests.  Alternatively staff can place requests themselves from the staff client."
msgstr "ILL (館際互借) 需求模組加入了可申請及管理館際互借或從外部資源取得複本的功能。讀者經由 OPAC他們帳戶的標籤 :ref:`您的館際互借申請 <your-interlibrary-loan-requests-label>`提出申請單，經由圖書館管理者複審及處理。不同的管理者可從館員工作台提出申請。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:13
msgid "Set up"
msgstr "設定"

#: ../../source/ILL_requests.rst:15
msgid "Before using the ILL requests module you will want to make sure that you have completed all of the set up."
msgstr "在使用館際互借模組前，您必須確認您完成了所有的設定。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:17
msgid "The ILL requests module can be configured for different types of requests and workflows known as backends. Currently available backends are documented on the Koha community wiki at https://wiki.koha-community.org/wiki/ILL_backends. You will need to configure at least one backend."
msgstr "館際互借模組可以在後端定義不同的申請模式以及工作流程。請參考在 https://wiki.koha-community.org/wiki/ILL_backends 的文件。您至少要定義一個後端。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:19
#, fuzzy
msgid "Next, set your :ref:`system preferences for interlibrary loans <ill-system-preferences-label>`."
msgstr "接下來，為館際互借<interlibrary-loans-label>設置你的 :ref:`系統偏好。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:21
msgid "Library staff responsible for ILL requests need the following permission set on their account: *ill: Create and modify Interlibrary loan requests*."
msgstr "負責館際互借的圖書館館員需要得到以下的授權以設定他們的帳號：*ill: Create and modify Interlibrary loan requests*"

#: ../../source/ILL_requests.rst:23
msgid "The ILL requests module uses system defined statuses. You can add custom statuses to match your ILL workflow as ILLSTATUS :ref:`authorized values <authorized-values-label>`."
msgstr "館際互借申請模組使用系統判定狀態。您可以新增自定狀態以符合您的館際互借工作流程如 ILLSTATUS :ref:`容許值 <authorized-values-label>`。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:28
msgid "ILL email notifications"
msgstr "ILL 電子郵件通知"

#: ../../source/ILL_requests.rst:30
#, fuzzy
msgid "Email notifications can be sent to ILL staff when a patron makes a request to modify or cancel an existing request. The notice templates are ILL_REQUEST_CANCEL and ILL_REQUEST_MODIFIED. The ILL staff email address can be configured per library. If this is not set the :ref:`ILLDefaultStaffEmail <ILLDefaultStaffEmail-label>` system preference will be used."
msgstr "當讀者提出修改或取消現有請求時，可以向圖書館員寄送電子郵件通知。  通知模板是ILL_REQUEST_CANCEL和ILL_REQUEST_MODIFIED。  可以為每個圖書館設定圖書館員的電子郵件地址。  如果未設定 :ref:`ILLDefaultStaffEmail` 系統偏好將被使用。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:33
#, fuzzy
msgid "Notifications can also be sent to patrons for requests that are either available for pick-up or are unavailable and have been canceled. The notice templates are ILL_PICKUP_READY and ILL_REQUEST_UNAVAIL.  The notifications are enabled from the :ref:`patron categories <patron-categories-label>` default patron messaging preferences. You can customize the notice text for these notices in :ref:`Notices & slips <notices-and-slips-label>` in the Tools module."
msgstr "  通知模板是 ILL_PICKUP_READY 和 ILL_REQUEST_UNAVAIL，也可以向讀者寄送可供領取或不可用並已取消請求的通知。  這些通知從 :ref:`讀者類型 <patron-categories-label>`預設的讀者訊息偏好中啟用。  你可以在 :ref:`通知 & 單據 <notices-and-slips-label>`的工具模塊中定制這些通知的文字。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:39
msgid "Create ILL requests"
msgstr "新增館際互借申請"

#: ../../source/ILL_requests.rst:41
msgid "*Get there:* More > ILL requests"
msgstr "*Get there:* More > ILL requests"

#: ../../source/ILL_requests.rst:43
msgid "|ILLbackendspickerstaff|"
msgstr ""

#: ../../source/ILL_requests.rst:45
msgid "Choose ‘New ILL request’ and then Freeform."
msgstr "選擇 ‘New ILL request’ and then Freeform."

#: ../../source/ILL_requests.rst:48
msgid "The images shown here are for the FreeFrom backend only."
msgstr "此圖示僅供 FreeFrom backend 使用"

#: ../../source/ILL_requests.rst:50
msgid "|createILLstaff|"
msgstr ""

#: ../../source/ILL_requests.rst:52
msgid "Select a Type: Book, Chapter, Journal, Journal article, Thesis, Conference, Other, Generic resource."
msgstr ""

#: ../../source/ILL_requests.rst:54
msgid "A different set of fields will display for each type."
msgstr ""

#: ../../source/ILL_requests.rst:56
msgid "|createILLstaffbook|"
msgstr ""

#: ../../source/ILL_requests.rst:58
msgid "Enter as much as information as you like."
msgstr ""

#: ../../source/ILL_requests.rst:60
#, fuzzy
msgid "Add custom fields, for example if you wished to add a note or if you are using the \"Other\" type of request."
msgstr "新增自定欄位，比如您希望加入一個註記。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:62
#, fuzzy
msgid "Under the patron options, enter the patron card number and the library associated with the request."
msgstr "在瀏覽器選項之下，輸入那個圖書館您將要送出申請。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:64
msgid "Click on ‘Create’ and you will be shown a Request details summary page."
msgstr "點擊 \"建立\"，你將看到一個請求詳情摘要頁面。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:67
#, fuzzy
msgid "If you have enabled the :ref:`ILLCheckAvailability <ILLCheckAvailability-label>` system preference and installed plugins for the staff interface you will be presented with search results. The user can click on a link to a relevant resource if found or proceed with the ILL request. If no results are found the ILL is completed in the usual way."
msgstr "如果你已經啟用了 :ref:`ILLCheckAvailability`系統偏好並為館員介面安裝了外掛，你將會看到搜尋結果。  如果找到了相關資源，使用者可以點擊連結，或者繼續進行ILL請求。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:71
#, fuzzy
msgid "You can now :ref:`manage your request <managing-ILL-requests-label>` or return to the list of ILL requests by clicking \"List requests\"."
msgstr "你現在可以按照管理ILL請求部分中的說明處理你的請求，或者返回到ILL請求清單。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:77
msgid "Viewing ILL requests"
msgstr "檢視館際互借申請"

#: ../../source/ILL_requests.rst:79
#, fuzzy
msgid "From the main ILL requests screen you can view, filter and sort your ILL requests. Click on the ‘List requests’ button from other pages in the ILL module to return to this list."
msgstr "你可以使用 :ref:`ILLHiddenRequestStatuses'偏好，預設隱藏已完成的狀態。  你也可以隨時點擊'List requests'按鈕，返回這個列表。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:81
#, fuzzy
msgid "|viewILLrequests|"
msgstr "檢視館際互借申請"

#: ../../source/ILL_requests.rst:83
#, fuzzy
msgid "There is a large amount of data available in the Requests table; scroll right to see all the columns. You can customize the columns of this table in the :ref:`'Table settings'<column-settings-label>` section of the Administration module (table id: ill-requests)."
msgstr "請求表單內資料眾多，建議使用 :ref:`欄位設定 <column-settings-label>` 以欄位方式檢視需要的資料。表單(table id: ill-requests)的前半段顯示與 ILL 有關的欄位，如題名、卷、頁碼。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:86
#, fuzzy
msgid "You can use the :ref:`ILLHiddenRequestStatuses <ILLHiddenRequestStatuses-label>` preference to hide requests with completed statuses by default. Use the filters on the left of the page to display a subset of requests based on your chosen criteria."
msgstr "你可以使用 :ref:`ILLHiddenRequestStatuses'偏好，預設隱藏已完成的狀態。  你也可以隨時點擊'List requests'按鈕，返回這個列表。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:89
#, fuzzy
msgid "|ILLrequestsfilters|"
msgstr "館際互借請求紀錄"

#: ../../source/ILL_requests.rst:94
msgid "Managing ILL requests"
msgstr "管理館際互借申請"

#: ../../source/ILL_requests.rst:96
msgid "Click on the ‘Manage request’ button in the final column. Depending on the current status of the request you may see some or all of the following options:"
msgstr "點擊 ‘Manage request’ 最後一欄的按鈕。取決於申請狀態，您可能看到如下的按鈕："

#: ../../source/ILL_requests.rst:99
msgid "Edit request"
msgstr "編輯請求"

#: ../../source/ILL_requests.rst:101
#, fuzzy
msgid "you can edit the borrowernumber, biblionumber, branch and can add notes. If you have added custom ILL statuses you can also edit these."
msgstr "你可以編輯借閱號碼、書目號、分支，並可以新增註記。  如果你新增了自定義的借閱狀態，你也可以編輯這些。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:103
msgid "Confirm request"
msgstr "確認申請"

#: ../../source/ILL_requests.rst:105
msgid "place the request with a document supply service using a backend such as BLDSS."
msgstr "送出申請及透過後端一份文件供應服務，像是BLDSS。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:106 ../../source/ILL_requests.rst:167
msgid "Place request with partners"
msgstr "送出申請給合作的圖書館。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:108
msgid "place the request via email with a :ref:`partner library <place-request-with-partners-label>`"
msgstr "透過電子郵件送出申請：:ref:`partner library <place-request-with-partners-label>`"

#: ../../source/ILL_requests.rst:109
msgid "Switch provider"
msgstr "轉換供應商"

#: ../../source/ILL_requests.rst:111
msgid "this allows you to move the request to a different provider (backend)."
msgstr "這允許你將請求轉移到一個不同的提供者（後端）。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:112
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

#: ../../source/ILL_requests.rst:114
msgid "fully delete the request. Details of deleted requests are not retained in Koha."
msgstr "完全刪除申請。刪除原因並不會儲存在Koha系統。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:115
msgid "Revert request"
msgstr "還原申請"

#: ../../source/ILL_requests.rst:117
msgid "following a status of ‘Requested’ or ‘Requested from partners’ library staff can cancel the request from the external source. The status reverts to ‘New’"
msgstr "依照 ‘請求’ 或 ‘由夥伴請求’ 的狀態，館員可以由外部取消請求。狀能回復為 ‘新增’"

#: ../../source/ILL_requests.rst:119
msgid "Mark completed"
msgstr "註記完成"

#: ../../source/ILL_requests.rst:121
msgid "used when the ILL request has been fulfilled."
msgstr "當館際互借申請已填妥使用。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:122
msgid "Edit item metadata"
msgstr "編輯館藏的元數據"

#: ../../source/ILL_requests.rst:124
#, fuzzy
msgid "Dependent on the backend used for the request you may be able to edit, add or delete some or all of the request metadata. For example, if the metadata has originated from a requester using the FreeForm backend this may need to be edited, whereas metadata from an external recognized source such as BLDSS should not."
msgstr "依照請求後端使用的情形，可能編輯、新增或刪除請求的元資料。  例如，源自 FreeForm 後端的請求就必須編輯它，來自 BLDSS 等地的外部資料，就無法編輯它。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:129
msgid "Display supplier metadata"
msgstr "顯示供應商的元資料"

#: ../../source/ILL_requests.rst:131
msgid "Displays any extra metadata that might have been provided by your ILL supplier that has not been included in the standard request fields."
msgstr "顯示來自 ILL 供應商的額外元資料，即不在標準請求欄位內元資料。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:133
msgid "ILL request log"
msgstr "館際互借請求紀錄"

#: ../../source/ILL_requests.rst:135
msgid "Displays a history of changes made to the request."
msgstr "顯示對請求進行修改的歷史記錄。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:136
msgid "Comments"
msgstr "評論"

#: ../../source/ILL_requests.rst:138
msgid "It is possible to add comments to an ILL request and these can be used by ILL staff to keep track of work undertaken. Comments are read only and are stored in chronological order. They display the borrower details and date of the comment. If present, the number of comments is displayed in the List requests view."
msgstr "可以在 ILL 請求中增加評論，讓 ILL 同仁追踪工作的進度。評論以時間依序儲存。包括借閱者詳情及評論的日期。顯示的時候，評論的數量顯示在請求清單中。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:143
msgid "Checkout"
msgstr "借出"

#: ../../source/ILL_requests.rst:145
#, fuzzy
msgid "This option is only available if you have the :ref:`CirculateILL <CirculateILL-label>` preference enabled. See the :ref:`Circulating ILL materials <circulating-ILL-material-label>` section."
msgstr "這個選項只有在你啟用了 :ref:`CirculateILL`偏好時才可用。  參見 :ref:`流通 ILL 材料<circulating-ILL-material-label>` 部分。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:150
msgid "Request statuses"
msgstr "請求狀態"

#: ../../source/ILL_requests.rst:152
msgid "The full list of installed ILL statuses are:"
msgstr "已安裝的館際互借狀態的完整列表是："

#: ../../source/ILL_requests.rst:154
msgid "New request"
msgstr "新增請求"

#: ../../source/ILL_requests.rst:155
msgid "Requested"
msgstr "已申請"

#: ../../source/ILL_requests.rst:156
msgid "Requested from partners"
msgstr "來自合作圖書館的申請"

#: ../../source/ILL_requests.rst:157
msgid "Request reverted"
msgstr "請求回復"

#: ../../source/ILL_requests.rst:158
msgid "Cancellation requested – a patron has requested cancellation from the OPAC."
msgstr "取消申請 - 一位讀者已取消申請。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:159
msgid "Completed"
msgstr "完成"

#: ../../source/ILL_requests.rst:160
msgid "Checked out"
msgstr "借出"

#: ../../source/ILL_requests.rst:161
#, fuzzy
msgid "Returned to library"
msgstr "退還至圖書館"

#: ../../source/ILL_requests.rst:169
#, fuzzy
msgid "If you have a network of partner libraries which permit ILL requests you can manage this through Koha. First, you need to create your partner library accounts:"
msgstr "可透過 Koha 管理 ILL 的合作館。首先您必須新增合作圖書館帳號："

#: ../../source/ILL_requests.rst:171
msgid "Check you have a :ref:`patron category <patron-categories-label>` with the code IL. If you don't, simply :ref:`create one <adding-a-patron-category-label>` with this code. You may want to give it the description \"Inter-Library Loan\" and a category type of Organization."
msgstr ""

#: ../../source/ILL_requests.rst:173
#, fuzzy
msgid "You will need to create a patron account with this patron category for each partner library."
msgstr "您需要為每個合作圖書館新建一個讀者帳號。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:175
#, fuzzy
msgid "Each library must have an email address as this will be the mechanism for sending the inter-library loan request."
msgstr "每個圖書館都必須提供一組電子郵件信箱做為收發館際合作申請使用。  通知信的模版是 ILL_PARTNER_REQ , 其內容可在工具模組的 :ref:`通知與收條 <notices-and-slips-label>` 客製。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:179
#, fuzzy
msgid "The notice template is ILL\\_PARTNER\\_REQ and the text can be customized from the :ref:`Notices and slips tool <notices-and-slips-label>`."
msgstr "每個圖書館都必須提供一組電子郵件信箱做為收發館際合作申請使用。  通知信的模版是 ILL_PARTNER_REQ , 其內容可在工具模組的 :ref:`通知與收條 <notices-and-slips-label>` 客製。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:182
msgid "You can now use the 'Place request with partners' option when processing requests."
msgstr "您可以使用 'Place request with partners' 選項當在處理申請時。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:185
#, fuzzy
msgid "If you have enabled the :ref:`ILLCheckAvailability <ILLCheckAvailability-label>` preference enabled you can use plugins to search the catalogs of your partner libraries using Z39.50 prior to confirming the request with a partner."
msgstr "如果你啟用了 :ref:`ILLCheckAvailability`偏好，你可以使用外掛在與合作夥伴確認請求之前使用Z39.50搜尋合作夥伴圖書館的目錄。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:191
msgid "Circulating ILL materials"
msgstr "流通館際互借資料"

#: ../../source/ILL_requests.rst:193
#, fuzzy
msgid "If you have enabled the :ref:`CirculateILL <CirculateILL-label>` preference you can checkout ILL items directly from the ILL request."
msgstr "如果你啟用了 :ref:`CirculateILL`偏好，你可以直接從ILL請求中取出ILL館藏。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:195
msgid "When you create a *Book* type request a brief catalog record is created automatically based on the Fast Add MARC framework. Once a request has a suitable status, a Checkout button is displayed on the Manage request toolbar. Clicking this will enable the user to check out the item either to the user who made the request or an in-house statistical patron."
msgstr "當你建立一個*書*類型的請求時，會根據快速新增MARC框架自動建立一個簡短的書目記錄。一旦請求有了合適的狀態，在管理請求的工具欄上就會顯示一個借出按鈕。點擊這個按鈕將使用者能夠向提出請求的用戶或內部統計的讀者借出該館藏。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:198
msgid "To checkout an item:"
msgstr "要借出一個館藏："

#: ../../source/ILL_requests.rst:200
msgid "Click on the Checkout button."
msgstr "點擊借出按鈕。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:202
#, fuzzy
msgid "Select an item type when prompted. An item is created automatically which is attached to the biblio record that was created for the request. The barcode of the item is in the format ILL-requestid."
msgstr "當提示時，選擇一個館藏類型。  一個館藏被自動建立，它被附在為該請求建立的書目記錄上。  館藏的條碼格式為ILL-requestid。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:205
#, fuzzy
msgid "Next, at the patron checkout screen select a due date. If you do not select a due date the relevant circulation rule will be used to calculate the due date."
msgstr "接下來，在讀者借出螢幕上選擇一個到期日。  如果你不選擇一個到期日，將使用相關的流通規則來計算到期日。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:208
msgid "Once the item is checked out the status of the request is changed to 'Checked out' and after it has been checked in the status updates to 'Returned to library'."
msgstr "一旦館藏被借出，申請的狀態就會變成 '已借出'，而在被借入後，狀態會更新為 '已退還圖書館'。"

#: ../../source/ILL_requests.rst:211
msgid "Bibliographic records created as part of an ILL request will have an extra tab in the holdings table for that allows you to link back to the request in the ILL module."
msgstr "作為ILL請求的一部分而建立的書目記錄將在預約表中有一個額外的標籤，允許你在ILL模組中連結到請求。"

#: ../../source/images.rst:1824
msgid "New ILL request page, with no request type selected, showing a section to add custom fields and another for patron options."
msgstr ""

#: ../../source/images.rst:1827
msgid "Showing the top part of the new ILL request page with the type \"Book\" selected; a section for Book details is displayed."
msgstr ""

#: ../../source/images.rst:1830
msgid "The \"New ILL request\" button is clicked; a menu for picking a backend is displayed, with options for BLDSS and FreeForm."
msgstr ""

#: ../../source/images.rst:1833
msgid "ILL requests filters; shows options for keyword, status, date placed between, updated between, library, patron."
msgstr ""

#: ../../source/images.rst:1836
msgid "Part of the ILL module homepage, showing a list of ILL requests."
msgstr ""
